{"context":"et_builder","data":{"26837":"[et_pb_section bb_built=\"1\"][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<header>\n<h1>PR\u00d3TESE REVERSA DE OMBRO<\/h1>\n<\/header>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<p>Quando a dor \u00e9 de artrose no ombro, \u00e9 bom saber que nem todos os casos s\u00e3o iguais, portanto, os procedimentos tamb\u00e9m precisam variar para se adequar a cada patologia. O que serve para um paciente pode n\u00e3o ser t\u00e3o eficaz, e at\u00e9 mesmo prejudicar o problema de outro. \u00c9 preciso avaliar, diagnosticar, para ter a indica\u00e7\u00e3o do tratamento correto. Por isso, foi desenvolvida a <em>pr\u00f3tese reversa do ombro<\/em>, justamente para proporcionar essa flexibilidade de adapta\u00e7\u00e3o ao tipo de doen\u00e7a.<\/p>\n<p>Um exemplo bem comum acontece com pacientes que sofrem de <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.drfabioafernandes.com.br\/project\/cirurgia-do-ombro\/\"><em>les\u00e3o do manguito rotador<\/em><\/a> no ombro e que, por conta disso, acabam desenvolvendo um complexo de osteoartrose \u2013 que \u00e9 a <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.drfabioafernandes.com.br\/project\/medico-especialista-em-ombro-artropatia\/\">\"artropatia do manguito rotador\"<\/a>, como \u00e9 mais popularmente conhecida. Para esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, a coloca\u00e7\u00e3o da convencional pr\u00f3tese total do ombro pode ocasionar muita dor e limita\u00e7\u00e3o dos movimentos.<\/p>\n<p>A <em>pr\u00f3tese reversa de ombro<\/em> \u00e9 a mais indicada para os pacientes com manguito rotador deficiente, porque mobiliza os m\u00fasculos devidos para gera\u00e7\u00e3o dos movimentos do bra\u00e7o. J\u00e1 a pr\u00f3tese tradicional se baseia na anatomia normal do ombro, mais especificamente imita a composi\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o, com uma superf\u00edcie de pl\u00e1stico que recobre a glenoide - que \u00e9 o encaixe do ombro no osso da esc\u00e1pula \u2013 junto com outra superf\u00edcie de formato redondo, met\u00e1lica, que se encaixa na parte de cima do \u00famero. Fazendo uma compara\u00e7\u00e3o entre as duas pr\u00f3teses \u2013 convencional e reversa, o desenho da <em>pr\u00f3tese reversa<\/em> \u00e9 invertido, pois a superf\u00edcie arredondada se liga ao osso escapular, e a glenoide \u00e9 associada ao \u00famero.<\/p>\n<p>A cirurgia do ombro para implante de <em>pr\u00f3tese reversa<\/em> existe desde os anos 80, na Europa. E foi recebida nos EUA em 2003, chegando ao Brasil s\u00f3 em 2008. \u00c9 um procedimento que troca a articula\u00e7\u00e3o natural do ombro por um dispositivo artificial. Geralmente, tem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de duas horas. O m\u00e9dico cirurgi\u00e3o faz uma incis\u00e3o na frente ou na parte superior do ombro, dependendo do caso e da prefer\u00eancia. O osso doente \u00e9 retirado para coloca\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese que ir\u00e1 recuperar as fun\u00e7\u00f5es do ombro.<\/p>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<header>\n<h2>Entre as indica\u00e7\u00f5es para procedimento com a pr\u00f3tese reversa, podemos citar:<\/h2>                \n<\/header>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<ul>\n<li>Em les\u00f5es completas do manguito rotador, as quais n\u00e3o possam ser reparadas;<\/li>\n<li>Nos casos confirmados de artropatia do manguito rotador;<\/li>\n<li>Para ocorr\u00eancia de cirurgia do ombro pr\u00e9vias que n\u00e3o foi bem sucedida;<\/li>\n<li>Quando houver dores intensas no ombro com dificuldades para levantar o bra\u00e7o;<\/li>\n<li>Com fraturas umerais proximais muito complexas, principalmente em idosos com idade acima de 80 a 85 anos;<\/li>\n<li>Para casos de tratamento de <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.drfabioafernandes.com.br\/project\/cirurgia-do-ombro\/\">les\u00f5es do manguito rotador<\/a> em que j\u00e1 se esgotaram as op\u00e7\u00f5es de procedimentos sem nenhuma evolu\u00e7\u00e3o de melhoras.<\/li>            \n<\/ul>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<header>\n<h2>Per\u00edodo p\u00f3s-cir\u00fargico<\/h2>\n<\/header>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<p>Para come\u00e7ar, entenda que a pr\u00f3tese reversa tem papel paliativo e n\u00e3o d\u00e1 de volta toda a fun\u00e7\u00e3o que o ombro tinha antes da les\u00e3o do manguito rotador. Melhora e muito, mas n\u00e3o \u00e9 uma recupera\u00e7\u00e3o total. Portanto, nada de exagerar com os movimentos e com nenhum esfor\u00e7o. Al\u00e9m de ter essa consci\u00eancia, \u00e9 fundamental que:<\/p>\n<ul>\n<li>Siga, na \u00edntegra, o programa de reabilita\u00e7\u00e3o que o seu m\u00e9dico prescrever;<\/li>\n<li>N\u00e3o levante nada pesado, com 3k ou mais, nas primeiras seis semanas ap\u00f3s a cirurgia;<\/li>\n<li>Cuidado quando for levantar de uma cadeira para n\u00e3o se apoiar empurrando os bra\u00e7os da poltrona para baixo;<\/li>\n<li>Evite certas posi\u00e7\u00f5es de extremismo nesse per\u00edodo das seis semanas iniciais, como, por exemplo, colocar a m\u00e3o por tr\u00e1s do seu corpo, ou elevar o bra\u00e7o acima da sua cabe\u00e7a.<\/li>                     \n<\/ul>\n<p>No mais, prepare o emocional para ter paci\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o em seguir todas as recomenda\u00e7\u00f5es com o m\u00e1ximo de prud\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<header>\n<h2>E como funciona a recupera\u00e7\u00e3o em longo prazo?<\/h2>\n<\/header>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<p>Depois do per\u00edodo de reabilita\u00e7\u00e3o inicial, muitos pacientes j\u00e1 conseguem levantar o bra\u00e7o lentamente at\u00e9 acima da altura do ombro.<\/p>\n<p>A satisfa\u00e7\u00e3o pelo bem-estar da maioria dos pacientes \u00e9 garantida, porque a pr\u00f3tese reversa de ombro melhora expressivamente as dores. E, por ser um procedimento ainda relativamente novo aqui no Brasil, v\u00e1rias pesquisas e experi\u00eancias vindas de fora continuam sendo executadas, o que induz a um caminho de evolu\u00e7\u00e3o e sucesso ainda maior nessa \u00e1rea da medicina.<\/p>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<header>\n<h2>H\u00e1 possibilidades de complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese reversa de ombro?<\/h2>\n<\/header>\n\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\"3.0.67\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" border_style=\"solid\"]\n\n<p>Como toda cirurgia do ombro, h\u00e1 riscos de sangramento e infec\u00e7\u00e3o. Por isso, deve-se ter o cuidado de procurar um m\u00e9dico de confian\u00e7a, com boas refer\u00eancias para efetuar esse procedimento que \u00e9 de um grau t\u00e9cnico muito elevado e requer especializa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m elevada.<\/p>\n<p>Outro ponto determinante e que tamb\u00e9m remete \u00e0 escolha de um profissional qualificado \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o para diagn\u00f3stico, pois, como falamos aqui no in\u00edcio, cada caso \u00e9 um caso e deve ter tratamento adequado para que seja eficaz, ou corre-se o risco de desgastes, afrouxamento, ou luxa\u00e7\u00f5es dos componentes, precisando recorrer a um novo procedimento cir\u00fargico.<\/p>\n<p>Portanto, a pior complica\u00e7\u00e3o que pode acontecer \u00e9 entregar a sua dor a um profissional despreparado. Pesquise, consulte, busque refer\u00eancias e fa\u00e7a a escolha certa.<\/p>\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]"},"images":[]}