{"context":"et_builder","data":{"25714":"[et_pb_section admin_label=\"section\"][et_pb_row admin_label=\"row\"][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text admin_label=\"Texto\" background_layout=\"light\" text_orientation=\"left\" use_border_color=\"off\" border_color=\"#ffffff\" border_style=\"solid\"]\n\nS\u00f3 quem tem uma <strong><em>dor<\/em><\/strong> latente, incomodando, na <strong><em>coluna<\/em><\/strong>, no <strong><em>joelho<\/em><\/strong>, no <strong>p\u00e9<\/strong>, ou em qualquer <strong><em>osso<\/em> <\/strong>do corpo, sabe como \u00e9 ruim dormir assim. S\u00e3o tantas as tentativas de rem\u00e9dios, receitas pesquisadas na internet, indica\u00e7\u00f5es de conhecidos sobre exerc\u00edcios, medicamentos, tratamentos caseiros que por vezes at\u00e9 conseguem aliviar os sintomas, mas n\u00e3o por muito tempo, porque a dor volta e insiste em latejar... \u00a0Tudo isso pode e deve ser substitu\u00eddo pelo conforto de dormir bem que um <strong><em>m\u00e9dico ortopedista<\/em><\/strong> \u2018de cabeceira\u2019 pode lhe proporcionar. E se voc\u00ea tamb\u00e9m sofre com esse mal, continue a ler este artigo.\n\n\u00c9 engra\u00e7ado como somos t\u00e3o seletivos em determinadas \u00e1reas de nossas vidas, para as quais dedicamos total aten\u00e7\u00e3o nas escolhas em aquisi\u00e7\u00f5es que representam qualidade, status, estabilidade, entre outros valores que buscamos. Um bom exemplo disso \u00e9 a compra de um carro, assim como a escolha de um posto de combust\u00edvel confi\u00e1vel, que ofere\u00e7a o melhor produto. Mas, no entanto, parece que nem nos damos conta que o nosso primeiro referencial de patrim\u00f4nio material \u00e9 o nosso pr\u00f3prio corpo, nossa <strong><em>estrutura \u00f3ssea<\/em><\/strong>. E ser\u00e1 que somos t\u00e3o exigentes assim com as escolhas no que se refere a nossa <strong><em>sa\u00fade e bem estar<\/em><\/strong>?\n\nExistem pessoas que, apesar de j\u00e1 conhecerem bem seus <strong><em>problemas ortop\u00e9dicos<\/em><\/strong>, preferem tomar analg\u00e9sicos, por conta pr\u00f3pria, na tentativa de sanar a <strong><em>dor<\/em><\/strong>, e a\u00ed temos dois problemas: o uso de paliativos que podem mascarar a patologia, dificultando um diagn\u00f3stico assertivo, e a automedica\u00e7\u00e3o que pode at\u00e9 causar efeitos colaterais s\u00e9rios, com verdadeiros danos e riscos ao organismo. E o resultado \u00e9 que essas pessoas sempre acabam em uma emerg\u00eancia de <strong><em>hospital ortop\u00e9dico<\/em><\/strong><em>...<\/em> Por isso, siga sempre o procedimento correto, que \u00e9 escolher um <strong><em>ortopedista<\/em><\/strong> s\u00e9rio, que se comprometa de fato com voc\u00ea e possa acompanhar de perto o seu caso, estudando, diagnosticando, receitando o tratamento adequado.\n\nNoites mal dormidas, dias de sofrimento e cansa\u00e7o por falta de um repouso qualificado n\u00e3o s\u00e3o resolvidos de forma emergencial. Para isso, podemos contar com a <strong><em>ortopedia e traumatologia<\/em><\/strong>, em <strong><em>cl\u00ednicas ortop\u00e9dicas<\/em><\/strong> especializadas, com atendimentos personalizados e direcionados para cada tipo de problema.\n\nPare um pouco e olhe para si mesmo, perceba os alertas que o seu corpo est\u00e1 lhe dando. Se existe um <strong><em>osso<\/em><\/strong> sequer incomodando, \u00e9 sinal que ali existe algo de errado, que precisa ser avaliado por um <strong><em>m\u00e9dico de ossos<\/em><\/strong> e n\u00e3o por m\u00e9dicos amadores de plant\u00e3o, como um vizinho, um parente ou um blog na web! Priorize o que lhe \u00e9 mais valioso para viver bem, com tranquilidade e disposi\u00e7\u00e3o para o dia a dia. Afinal, quem sofre sabe o que uma <strong><em>dor de coluna<\/em><\/strong> pode causar, ou como uma <strong><em>les\u00e3o no menisco<\/em><\/strong> <strong><em>do joelho<\/em><\/strong> pode incomodar, n\u00e3o \u00e9 verdade?\n\nComo \u00e9 comum uma simples <strong><em>tor\u00e7\u00e3o no tornozelo<\/em><\/strong> descuidada evoluir para <strong><em>entorses<\/em><\/strong> <strong><em>mais graves<\/em><\/strong>, com <strong><em>inflama\u00e7\u00f5es<\/em><\/strong>, <strong><em>dores cr\u00f4nicas<\/em><\/strong>, <strong><em>edemas prolongados<\/em><\/strong>, <strong><em>rigidez articular piorada<\/em><\/strong>. Tudo porque falta tempo, interesse, prioridade, para ir a um <strong><em>ortopedista<\/em><\/strong> avaliar e receitar o tratamento adequado.\n\nOra, se j\u00e1 temos uma <strong><em>dor f\u00edsica<\/em><\/strong>, por qual raz\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 a devida import\u00e2ncia e aten\u00e7\u00e3o para que essa <strong><em>dor<\/em><\/strong> n\u00e3o seja protelada e evolu\u00edda? Portanto, se voc\u00ea n\u00e3o gosta de sofrer, olhe para cabeceira de sua cama, onde geralmente deixamos objetos que mais usamos e priorizamos, tais como rem\u00e9dios, livros, celulares... e, ludicamente, acrescente a\u00ed nesse canto especial, um aliado, parceiro, que pode lhe ajudar a dormir, acordar e viver melhor: o seu <strong><em>m\u00e9dico ortopedista<\/em><\/strong>! Tenha-o sempre perto de voc\u00ea e sentir\u00e1 como melhor que adormecer lendo um bom livro de cabeceira \u00e9 conseguir dormir sem <strong><em>dores incomodando<\/em><\/strong> o seu merecido e necess\u00e1rio descanso. Experimente!\n\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]"},"images":[]}